中大中國研究服務中心「名存實亡」 館藏併入大學圖書館

香港中文大學日前傳出中國研究服務中心遭受政治壓力即將重組的消息，中心主任李磊(Pierre F. Landry)亦請辭。中大今日(29日)表示，中國研究服務中心將把館藏數碼化及併入大學圖書館，學術活動、人員架構則納入中國文化研究所。中心或不會再實體存在，但精神長存。中大常務副校長陳金樑教授稱，自己來中大前從未聽聞中心的「招牌(名銜)」，自己只聽過香港中文大學，認爲外界不應執著招牌的去留。

支那賤種焚書坑儒改歷史

大支那膠生產地 早剷早著
研究香港服務中心仲有用

唔好咁快鬧住，

究竟係研究報支那衰野比人冚檔，

定本身係賣港奶港， 有冇多少少料

成個中國近１００年檔案館，資料本來係全世界最齊

有硏究的話，就知高危。火山口火山資料庫，太膠